李私煙幫七犯籌左好多錢啊

七警各獲$7,899捐款

【本報訊】撐警大聯盟等團體早前發起支援七警生活費籌款，召集人李偲嫣透露，近一個月共籌得5.5萬元，每位涉案警員可分得7,899.3元，下周會將款項交予七警家屬代表。負責收集捐款的經民聯成員、律師莊永燦指曾在2月去信特首梁振英要求特赦七警，對方回信稱已交相關部門參閱。

繼多個親建制組織向警務人員及家屬捐款數千萬元後，撐警大聯盟召集人李偲嫣宣佈，與香港警察員佐級協會創建人暨退役同僚聯會於2月20日至3月15日共籌得55,295.3元支援七警，來自50多名捐款者，每位警員可獲7,899.3元，並寫了7張支票下周交家屬代表。

被問到款額是否符合預期，李承認籌得款額不多，但屬市民心意，部份屬匿名捐款，亦聲稱有人表示慳了數天早餐錢作捐款，及自稱是殘疾人士的60多歲女士特意外出到銀行捐款700元。她強調籌款不涉及收取行政費，記者問她有否捐款時，她最初僅稱「有」，笑稱不便透露金額，被追問後才指「唔係好多，4位數字」。

對於民主黨主席胡志偉曾提出同時特赦七警和佔中人士，莊永燦指七警因執勤受挑釁才有錯誤行為，與佔中人士蓄意犯法不同，不能相提並論。
■記者鍾雅宜

佢收左幾多行政費先？

捐錢班撚樣冇腦

人地話冇收啊

$500一個人頭叫人去遊行都要錢啦

籌錢梗要還, 咪比錢中介!

哇我屌你老尾難聽過粗口

私煙: 又有錢俾我袋

佢自己收起左50萬

政府挑釁市民先有佔路

八千都無 乞都乞到啦

過河濕腳就梗架啦

套電影拍完未？

係喎
差d唔記得